{"title": "Hỏi đáp: Dinh duong cho be 10 thang tuoi", "question": "Xin chào bác sĩ,Bé gái nhà e hiện gần 10 tháng tuổi, lúc 9 tháng bé 10.9kg. Hiện mỗi ngày bé  bú khoảng 800-900 ml sữa và ăn 2 cữ cháo xay nhuyễn như bột, mỗi cữ cháo khỏang 130ml (cả nước lẫn cái).xin cho hỏi bé ăn cháo như vậy có ít quá không vì e thấy trên nhiều diễn đàn ghi là nên cho ăn 3-4 lần cháo/ngày, mỗi lần 180-200ml.hiện bé được 6  răng. e đinh 10 tháng mới cho bé ăn cháo rây/ cháo lợn cợn như vậy có được không? Xin bác sĩ tư vấn giúp, Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,,   ,Em bé của bạn cần ăn mỗi ngày 3 cữ cháo. Bé uống sữa nhiều nên lượng cháo có thể ít hơn 200 mL mỗi cữ. Bạn nên tuỳ theo khả năng của bé, nếu bé ăn chỉ đến 120 mL cháo mà không muốn ăn nữa thì không nên ép bé, sẽ dễ làm bé sợ ăn. Ăn cháo chỉ là ăn dặm, chủ yếu để bổ sung những chất trong sữa chưa cung cấp đủ nhu cầu như đạm, chất sắt, chất xơ…nên bạn không cần quá “căng thẳng” canh từng mililít. Bạn có thể tập cho bé   ăn lợn cợn từ lúc này bằng cách giảm dần số lần bấm máy xay. Ví dụ, hôm nay bạn bấm máy xay 5 lần, mỗi lần 1 phút thì ngày mai bạn bấm máy 4 lần, mấy hôm nữa bấm 3 lần thôi….,   ,Thân mến. ,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Tre so sinh ho ve dem", "question": "Chao bac siCon em duoc 1 thang 1 tuan, nang 4,7kg va cao 56cm. Hai dem nay be ho nhieu trong luc ngu, moi lan ho keo dai va em thay be dung suc de ho. Be kg sot, kg chay nuoc mui, van bu me binh thuong, em cho bu xong thi dat xuong nam ngu. Ban ngay be hau nhu kg ho. Em co nho nuoc muoi sinh ly cho be. Cho em hoi be nha em co can phai di kham kg va can phai lam gi de be kg con ho nua.Em cam on bac si.", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần đưa bé đi khám bệnh. Bé ho về đêm có thể do viêm hô hấp trên nhưng cũng có thể do trào ngược sữa từ dạ dày lên cổ gây ho.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé rặn nhiều", "question": "Chào bác sỹ, xin bác sỹ tư vấn dùm em. Bé nhà em sinh non (8tháng), hiện tại cháu gần 2 tháng. Khi sinh cháu bị nhiễm trùng máu, phải nằm viện điều trị 19 ngày mới được về. Cháu bú mẹ hoàn toàn. Cháu đi ngoài ngày 2-3 lần, phân vàng, có hạt, có bọt, lâu lâu có dịch nhầy, lâu lâu có phân xanh. Cháu rặn rất nhiều, em không hiểu vì sao cháu xì hơi rất nhiều, và mỗi lần muốn xì hơi cháu phải rặn đỏ hết cả mặt, trông rất tội nghiệp. Hàng ngày em vẫn áp lá trầu lên bụng bé nhưng không bớt. Bác sỹ tư vấn dùm em:- Làm thế nào để bé bớt rặn. – Và mỗi lần rặn như vậy cháu hay bị trớ sữa, em nên kê gối cho cháu nằm như thế nào thì hợp lý. – Em muốn tiêm phòng cho cháu thì nên tiêm loại nào trước, thời gian tiêm như thế nào, cháu đã tiêm 1 mũi gan B sau khi sinh rồi.- Em muốn cho cháu uống ngừa virut rôta thì khi nào là uống được. – Hiện tại cháu được 4kg, như vậy có tăng cân chậm không ah. – Cháu có cần bổ sung thêm canxi hay vitamin không ah. Hiện tại cháu đang được bác sỹ kê đơn uống Appetan và Domstal.- Cháu được 2 tháng thì có thể cho cháu nằm nghiêng không, vì em nghe nói nằm nghiêng sẽ giảm bị trớ sữa và đầu không bị bẹp.Em cảm ơn bác sỹ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,,   ,Bạn không cho biết rõ bé khi sinh bao nhiêu tuần tuổi thai, bao nhiêu ký nên tôi không trả lời chính xác được là bé lên cân có tốt không. Bé sinh non thường bị còi xương bào thai và thiếu máu thêếu sắt. Bạn nên đưa bé đi khám để được bác sĩ kê toa. Khi bé được 2 tháng tuổi, bạn đưa bé đến cá phòng khám chích ngừa để bác sĩ khám xem tình trạng sức khoẻ bé có ổn không để cho chích ngừa. Thông thường, khi bé được từ 4,5 Kg trở lên sẽ được tiêm chủng mũi tổng hợp và uống ngừa Rotavirus. Bé có thể nằm nghiêng khi ngủ để giảm trớ sữa. Khi bé thức, bạn cho bé   nằm ngửa để đầu được tròn đều.,   ,Thân mến. ,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Rotarix uống trong bao lâu thì có tác dùng?", "question": "bé nhà em được 3 tháng tuổi rồi, tháng trước em cho bé đi uống thuốc rota lần 1, tháng này em cho bé đi uống lần 2 nhưng cả 2 lần bé đều ói hết, lần 1 thì vừa uống xong là bé ói, lần 2 thì khoảng 2,5 tiếng. xin bác sĩ cho biết như vậy thuốc còn tác dụng không. em có phải cho bé uống lại không?", "answer": "Chào bạn,,,   ,Bé chỉ cần uống 1 lần thuốc ngừa Rotavirus cũng đạt được hiệu quả trên 90%. Nếu lần đầu bé đã nuốt được thuốc rồi mới ói ra thì cũng đã có hiệu quả vì chỉ cần một lượng nhỏ thuốc vào đến dạ dày là đã phát huy được tác dụng.,   ,Thân mến. ,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Be bu it", "question": "Bac si oi cho Em hoi Em sinh con vao tuan 38, can nang chi 2kg6 thoi , va Gio da duoc 7 tuan tuoi nhung chi co 4kg1. Em Bom sua va cho bu Ngay chi duoc 600 den 700ml, be bu moi LAN it khoang 60 den 120 va be chua biet u a hay Vo lay do vat.em khong dam cho bu Vu me vi Em khong biet sao do luong duoc be bu bao nhieu moi ngay.2 Ben ma cua be sung do va kho da, Em co thoa lotion ma van khong bot.Em xin hoi bac Chu vi vong dau be chi co 36 khong Len so voi ban dau. vay be co sao khong bac si? Be co suy dinh Duong khong?", "answer": "Chào bạn,,,     ,Em bé của bạn lên cân hơi ít nhưng không suy dinh dưỡng. Để bé tăng cân tốt hơn, bạn cần tăng thêm chất bổ, nhất là sữa trong chế độ ăn của bạn để tăng chất lượng sữa mẹ. Lượng sữa bé bú như vậy là bình thường. Bạn có thể bỏ sữa trong đi, chỉ cho bú sữa đục. Nếu thiếu thì pha thêm   sữa bột vào sữa mẹ hoặc pha thêm gói bổ sung dinh dưỡng cho sữa mẹ (human milk fortifier). Bạn đừng quá lo lắng về số đo vòng đầu của con bạn vì 2 người đo khác nhau sẽ có sai số, chưa kể kỹ thuật đo có thể sai. Tháng sau, bạn nên nhờ bác sĩ kiểm tra giúp vòng đầu của con bạn. Bé 2 tháng chưa thể cầm được đồ vật, bé chỉ biết nắm lấy ngón tay người khác do phản xạ. Bạn nên nói chuyện với con, hát cho con nghe để bé phát triển tốt hơn.,     ,Thân mến. ,,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Làm sao chữa chứng khi ngủ bé thở nghe khò khè.", "question": "Bé của em được 10 tuần tuổi, lúc này khi ngủ bé thở khò khè và hay khóc đêm. Em cho bé đến bác sĩ bệnh viện nhi ở cần thơ khám bệnh thì bác sĩ khám và cho biết đường hô hấp không sao cả và thiếu Canxi, bảo em về phơi nắng cho bé vào buổi sáng và uống bổ sung: ZEDCAL, STÉROGYL và enterogermina. Xin Bác sĩ cho biết vì sao Bé thở khi ngủ như vậy, có nguy hiểm không và cách chữa như thế nào?", "answer": "Chào bạn,,,Đầu tiên, bạn cần phân biệt rõ là con bạn khò khè thật sự hay bị khịt mũi. Khò khè là tiếng phát ra từ miệng còn khịt mũi là tiếng nghe rõ hơn ở mũi. Nếu bé khịt mũi thì chỉ cần xịt mũi bằng dung dịch vệ sinh mũi trước khi ngủ và cho nằm nghiêng. Nếu bé khò khè mà không có viêm hô hấp thì có thể do trào ngược dạ dày thực quản (trào ngược sữa từ dạ dày lên cổ), bạn nên cho bé nằm ở tư thế vai và đầu cao khoảng 30 độ (nằm trên gối chống trào ngược hoặc nằm trên ghế cho ăn dặm). Nếu không đỡ thì phải đi siêu âm bụng để xác định chẩn đoán và sẽ được bác sĩ kê toa thuốc chống trào ngược., ,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ không ngon giấc", "question": "Thưa BS, con tôi đã được 10 tháng rưỡi, nặng 10kg, dài 76cm, ngày ăn được khỏang 2 chén cháo + 500ml sữa bình + 1/2 hũ sữa chua + 1/2 trái cam, ban đêm thường ngủ không thẳng giấc, hay quấy khóc dù mắt vẫn nhắm, do sữa mẹ ít nhưng lại không chịu bú bình ban đêm. Xin BS tư vấn gíup làm cách nào để mẹ có nhiều sữa trở lại, và dinh dưỡng của bé như thế đã đủ chưa. Chân thành cảm ơn BS.", "answer": "Chào bạn,,Mỗi ngày, em bé của bạn cần ăn thêm một cữ cháo và uống thêm 100 mL sữa nữa. Để tăng lượng sữa mẹ, bạn cần uống mỗi ngày 1 lít sữa và 2 lít nước, mỗi bữa ăn 3 chén cơm, mỗi tuần ăn ít nhất 4 quả trứng, 400g thịt bò. Nếu ban ngày bạn đi làm thì nên vắt sữa mỗi 3 giờ để não tăng phản xạ tiết sữa. Bạn nên cho bé phơi nắng sáng và bổ sung 400 UI vitamin D3 cho bé mỗi ngày để bé ngủ ngon hơn. ,Thân mến. ,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Thuốc chủng ngừa virus rota ở bv tên gì?", "question": "Chào bác sĩ!Con em được 3 tháng tuổi, em muốn chủng ngừa virus rota cho con em, em xin hỏi thuốc để chủng ngừa trong bệnh viện mình tên là gì ạ? Và chủng ngừa bao nhiêu lần là đủ?Cám ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Thuốc chủng ngừa Rotavirus ở bệnh viện Từ Dũ là Rotarix, uống tổng cộng 2 lần, cách nhau ít nhất  là 1 tháng. Bé có thể bắt đầu uống từ lúc 2 tháng tuổi và phải uống liều cuối trước 6 tháng tuổi.,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Gửi bs. phạm nghiêm minh (phòng di truyền – bv từ dũ)", "question": "Tôi là người thân của bé Hồ Thị Thanh Kiều-con của chị Trần Thị Thúy Loan ở Vĩnh Long. Hiện bé đang được bác sĩ theo dõi điều trị bệnh suy giáp bẩm sinh. Từ ngày tái khám 26/10/2012 đến nay, ban ngày bé ngủ bình thường nhưng đến đêm thì lại không ngủ mà quấy khóc, mẹ dỗ dành thế nào cũng không chịu ngủ. Cho tôi hỏi bệnh suy giáp bẩm sinh có ảnh hưởng gì đến giấc ngủ của bé hay không? Hay nếu bác sĩ có kinh nghiệm hay phương pháp gì đối với chứng khóc đêm của bé xin chỉ dẫn dùm tôi. Xin bác sĩ vui lòng dành chút thời gian giải đáp. Cám ơn bác sĩ rất nhiều!", "answer": "Chào chị Kiều.\nTôi giải đáp thắc mắc của chị như sau:\n1. Bệnh suy giáp bẩm sinh không ảnh hưởng đến giấc ngủ của bé.\n2. Chị nên kiểm tra xem có thể do các nguyên nhân sau hay không:\n          1. Bị đói do bú không đủ cữ\n          2. Tả lót có bị ẩm ướt hay không vì có thể gây khó chịu\n          3. Quần áo, vớ, mũ, khăn quấn … xem có khả năng gây khó chịu cho trẻ hay không.\n          4. Nhiệt độ phòng hoặc mặc đồ có làm cho trẻ bị nóng, đổ mồ hôi gây khó chịu hay không?\n         5. Kiểm tra xem trẻ thở có khò khè hay khó thở hay không? Có thể do nghẹt mũi …\n         6. Bé có bi táo bón, đau bụng hay không?\nThân chào và hẹn gặp chị ở lần tái khám sau,,BS. Phạm Nghiêm Minh\nKhoa Xét nghiệm Di truyền y học – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Be 2 ngay ko di cau", "question": "Bac si cho con hoi, be sinh duoc 1 tuan roi, nhung 2 hom nay, con thay be chua co di cau, cho con hoi be co bi sao ko a, con xin cam on bac si a.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé không đi cầu kèm theo ọc sữa, bụng chướng, quấy khóc thì bạn cần đưa bé đi khám bệnh. Nếu không có các dấu hiệu trên, bé bú bình thường thì bạn cần cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn và tăng chất xơ trong chế độ ăn của mẹ. Trước khi bú, bạn có thể xoa bụng bé theo chiều kim đồng hồ khoảng 20 cái, miết da sao cho da ửng hồng lên. Trước khi xoa bụng bé, bạn cần cho ít dầu massage em bé (baby oil) vào tay để làm trơn tay, tránh làm bé khó chịu.,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
